<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY swrl "http://www.w3.org/2003/11/swrl#" >
    <!ENTITY swrlb "http://www.w3.org/2003/11/swrlb#" >
    <!ENTITY gr "http://purl.org/goodrelations/v1#" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY elod "http://linkedeconomy.org/ontology#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
    <!ENTITY protege "http://protege.stanford.edu/plugins/owl/protege#" >
    <!ENTITY xsp "http://www.owl-ontologies.com/2005/08/07/xsp.owl#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="http://linkedeconomy.org/ontology#"
     xml:base="http://linkedeconomy.org/ontology"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:swrl="http://www.w3.org/2003/11/swrl#"
     xmlns:protege="http://protege.stanford.edu/plugins/owl/protege#"
     xmlns:xsp="http://www.owl-ontologies.com/2005/08/07/xsp.owl#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:swrlb="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:gr="http://purl.org/goodrelations/v1#"
     xmlns:elod="http://linkedeconomy.org/ontology#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://linkedeconomy.org/ontology#"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#hasCpv -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&elod;hasCpv">
        <rdfs:label xml:lang="en">has Cpv</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Τα προϊόντα που σχετίζονται με τους κωδικούς CPV. Αυτή η ιδιότητα συνδέει στιγμιότυπα της κλάσης gr:SomeItems με στιγμιότυπα της κλάσης που αναπαριστά την πληροφορία για τους κωδικούς CPV.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&elod;CPV"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;SomeItems"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#hasProductCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&elod;hasProductCategory">
        <rdfs:label xml:lang="en">has Product Category</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ορίζει τη σύνδεση ενός στιγμιότυπου  της κλάσης gr:SomeItems με στιγμιότυπα της κλάσης elod:Category όπου αναπαριστούν την κατηγορία των προϊόντων.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&elod;ProductCategory"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;SomeItems"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#isStatisticOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&elod;isStatisticOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is statistic of</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συνδέει το στιγμιότυπο ενός στατιστικού με την οντότητα στην οποία ανήκει.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;Statistic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&gr;Offering"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#hasPriceSpecification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&gr;hasPriceSpecification">
        <rdfs:label xml:lang="en">has Price Specification</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα συνδέει ένα στιγμιότυπο μιας προσφοράς gr:Offering με την οντότητα που καθορίζει την τιμή της gr:UnitPriceSpecification.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;Offering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&gr;UnitPriceSpecification"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#includesObject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&gr;includesObject">
        <rdfs:label xml:lang="en">includes object</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συνδέει μία προσφορά gr:Offering με πολλαπλά στιγμιότυπα της κλάσης gr:TypeAndQuantityNode τα οποία ορίζουν τα στοιχεία που περιλαμβάνονται στη σχετική προσφορά για ένα συγκεκριμένο προϊόν.
</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;Offering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&gr;TypeAndQuantityNode"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#offers -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&gr;offers">
        <rdfs:label xml:lang="en">offers</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συνδέει την Κ.Α.Θ. gr:BusinessEntity με τις προσφορές gr:Offering που διαθέτει στους καταναλωτές.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;BusinessEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&gr;Offering"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#typeOfGood -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&gr;typeOfGood">
        <rdfs:label xml:lang="en">type of good</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα gr:typeOfGood συνδέει το στιγμιότυπο ενός προϊόντος με τα στοιχεία μιας προσφοράς που περιλαμβάνονται σε ένα στιγμιότυπο της κλάσης gr:TypeAndQuantityNode.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&gr;SomeItems"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;TypeAndQuantityNode"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#categoryId -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;categoryId">
        <rdfs:label xml:lang="en">category id</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή ορίζει τον κωδικό της κατηγορίας του προϊόντος(elod:ProductCategory).</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;ProductCategory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#dominantPrice -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;dominantPrice">
        <rdfs:label xml:lang="en">dominant price</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή ορίζει την επικρατέστερη τιμή ενός προϊόντος. Επίσης συνδέει αυτή τη τιμή με την κλάση elod:Statistic η οποία αναπαριστά της συνολική πληροφορία στατιστικών για μία προσφορά.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;Statistic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#hasEnglishUnitOfMeasurement -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;hasEnglishUnitOfMeasurement">
        <rdfs:label xml:lang="en">has english unit of measurement</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ορίζει την Αγγλική ονομασία της μονάδας μέτρησης ενός προϊόντος.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;TypeAndQuantityNode"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#hasGreekUnitOfMeasurement -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;hasGreekUnitOfMeasurement">
        <rdfs:label xml:lang="en">has greek unit of measurement</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ορίζει την Ελληνική ονομασία της μονάδας μέτρησης ενός προϊόντος.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;TypeAndQuantityNode"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#marketId -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;marketId">
        <rdfs:label xml:lang="en">market id</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή ορίζει τον μοναδικό κωδικό της Αγοράς(gr:BusinessEntity).</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;BusinessEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#percentageSold -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;percentageSold">
        <rdfs:label xml:lang="en">percentage sold</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή ορίζει το ποσοστό προς πώληση του προϊόντος με βάση τη διαθέσιμη ποσότητα. Επίσης συνδέει αυτή τη τιμή με την κλάση elod:Statistic η οποία αναπαριστά της συνολική πληροφορία στατιστικών για μία προσφορά.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;Statistic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#productEnglishName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;productEnglishName">
        <rdfs:label xml:lang="en">product english name</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ορίζει την Αγγλική ονομασία του προϊόντος.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;SomeItems"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#productGreekName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;productGreekName">
        <rdfs:label xml:lang="en">product greek name</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ορίζει την Ελληνική ονομασία του προϊόντος.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;SomeItems"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#productId -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;productId">
        <rdfs:label xml:lang="en">product id</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή ορίζει τον κωδικό του προϊόντος.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;SomeItems"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#quantityOfGood -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;quantityOfGood">
        <rdfs:label xml:lang="en">quantity of good</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">The quantity of the goods included in a elod:Statistic Class which refers to a gr:Offering Class. Η ποσότητα των αγαθών που είναι διαθέσιμα. Επίσης συνδέει αυτή τη τιμή με την κλάση elod:Statistic η οποία αναπαριστά της συνολική πληροφορία στατιστικών για μία προσφορά.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;Statistic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#weekDominantPrice -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;weekDominantPrice">
        <rdfs:label xml:lang="en">week dominant price</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή ορίζει την επικρατέστερη τιμή ενός προϊόντος για την προηγούμενη εβδομάδα. Επίσης συνδέει αυτή τη τιμή με την κλάση elod:Statistic η οποία αναπαριστά της συνολική πληροφορία στατιστικών για μία προσφορά.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;Statistic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#weekVariation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;weekVariation">
        <rdfs:label xml:lang="en">week variation</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή ορίζει τη μεταβολή της τιμής ενός προϊόντος σε σύγκριση με την προηγούμενη εβδομάδα. Επίσης συνδέει αυτή τη τιμή με την κλάση elod:Statistic η οποία αναπαριστά της συνολική πληροφορία στατιστικών για μία προσφορά.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;Statistic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#yearDominantPrice -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;yearDominantPrice">
        <rdfs:label xml:lang="en">year dominant price</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή ορίζει την επικρατέστερη τιμή ενός προϊόντος για το προηγούμενο έτος. Επίσης συνδέει αυτή τη τιμή με την κλάση elod:Statistic η οποία αναπαριστά της συνολική πληροφορία στατιστικών για μία προσφορά.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;Statistic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#yearVariation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;yearVariation">
        <rdfs:label xml:lang="en">year variation</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή ορίζει τη μεταβολή της τιμής ενός προϊόντος σε σύγκριση με το προηγούμενο έτος.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;Statistic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#desription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;desription">
        <rdfs:label xml:lang="en">description</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα αποτελεί τη σύντομη περιγραφή μίας πηγής.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;SomeItems"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#hasMaxCurrencyValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;hasMaxCurrencyValue">
        <rdfs:label xml:lang="en">has max currency value</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Το υψηλότερο όριο του ποσού των χρημάτων που ορίζεται από μία gr:Offering.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;UnitPriceSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#hasMinCurrencyValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;hasMinCurrencyValue">
        <rdfs:label xml:lang="en">has min currency value</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Το χαμηλότερο όριο του ποσού των χρημάτων που ορίζεται από μία gr:Offering.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;UnitPriceSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#hasUnitOfMeasurement -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;hasUnitOfMeasurement">
        <rdfs:label xml:lang="en">has unit of measurement</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η μονάδα μέτρησης(πχ κιλό, λίτρο) του αγαθού το οποίο περιλαμβάνεται σε μία προσφορά ενός καταστήματος. Η συγκεκριμένη ιδιότητα συνδέει τη μονάδα μέτρησης αυτή με την κλάση που αναπαριστά την συνολική πληροφορία για ένα προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;TypeAndQuantityNode"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#legalName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;legalName">
        <rdfs:label xml:lang="en">legal name</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η νόμιμη επωνυμία μιας επιχείρησης gr:BusinessEntity ή gr:Brand.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;BusinessEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;name">
        <rdfs:label xml:lang="en">name</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ορίζει την ονομασία μιας πηγής.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;ProductCategory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#validThrough -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;validThrough">
        <rdfs:label xml:lang="en">valid through</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ορίζει την εγκυρότητα μιας προσφοράς gr:Offering με βάση την ημερομηνία που καθορίζει η επιχείρηση gr:BusinessEntity.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;UnitPriceSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;dateTime"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#CPV -->

    <owl:Class rdf:about="&elod;CPV">
        <rdfs:label xml:lang="en">CPV</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Κάθε στιγμιότυπο της κλάσης αυτής αναπαριστά την κατηγορία που ανήκει ένα προϊόν με βάση το κοινό λεξιλόγιο για τις δημόσιες συμβάσεις(CPV).</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#ProductCategory -->

    <owl:Class rdf:about="&elod;ProductCategory">
        <rdfs:label xml:lang="en">Product Category</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Κάθε στιγμιότυπο αυτής της κλάσης αναπαριστά την κατηγορία ενός προϊόντος.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#Statistic -->

    <owl:Class rdf:about="&elod;Statistic">
        <rdfs:label xml:lang="en">Statistic</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Το στιγμιότυπο της κλάσης αυτής περιλαμβάνει πληροφορία στατιστικών και ορίζεται από την οντότητα στην οποία ανήκει. Η οντότητα αυτή μπορεί να είναι είτε προσφορά, είτε προϊόν.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#UnitPriceCategoryI -->

    <owl:Class rdf:about="&elod;UnitPriceCategoryI">
        <rdfs:label xml:lang="en">Unit Price Category I</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&gr;UnitPriceSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αποτελεί την κατηγορία Ι από τις τιμές και είναι υποκλάση της κλάσης gr:UnitPriceSpecification.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#UnitPriceCategoryII -->

    <owl:Class rdf:about="&elod;UnitPriceCategoryII">
        <rdfs:label xml:lang="en">Unit Price Category II</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&gr;UnitPriceSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αποτελεί την κατηγορία extra από τις τιμές και είναι υποκλάση της κλάσης gr:UnitPriceSpecification.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#UnitPriceExtra -->

    <owl:Class rdf:about="&elod;UnitPriceExtra">
        <rdfs:label xml:lang="en">Unit Price Category II</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&gr;UnitPriceSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αποτελεί την κατηγορία extra από τις τιμές και είναι υποκλάση της κλάσης gr:UnitPriceSpecification.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#BusinessEntity -->

    <owl:Class rdf:about="&gr;BusinessEntity">
        <rdfs:label xml:lang="en">Business Entity</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Το στιγμιότυπο αυτής της κλάσης αποτελεί την επιχείρηση η οποία κάνει μία συγκεκριμένη προσφορά gr:Offering.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#Offering -->

    <owl:Class rdf:about="&gr;Offering">
        <rdfs:label xml:lang="en">Offering</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η προσφορά αντιπροσωπεύει ένα συγκεκριμένο προϊόν το οποίο παρέχεται από έναν οργανισμό/επιχείρηση (στο συγκεκριμένο σύνολο δεδομένων είναι η Κ.Α.Θ) με συγκεκριμένα χαρακτηριστικά ως προς την πώλησή του.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#SomeItems -->

    <owl:Class rdf:about="&gr;SomeItems">
        <rdfs:label xml:lang="en">Some Items</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η κλάση αυτή αναπαριστά περιπτώσεις μιας μαζικής παραγωγής προϊόντων. Ένα στιγμιότυπο αυτής της κλάσης μπορεί να αναπαριστά ένα σύνολο κινητών τηλεφώνων με συγκεκριμένο μοντέλο.
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#TypeAndQuantityNode -->

    <owl:Class rdf:about="&gr;TypeAndQuantityNode">
        <rdfs:label xml:lang="en">Type and Quantity Node</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η κατηγορία αυτή περιλαμβάνει όλη την πληροφορία για ένα προϊόν, όπως το είδος του προϊόντος, την ποσότητά του καθώς και την  μονάδα μέτρησής του</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#UnitPriceSpecification -->

    <owl:Class rdf:about="&gr;UnitPriceSpecification">
        <rdfs:label xml:lang="en">Unit Price Specification</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η κλάση αυτή αναπαριστά την συνολική πληροφορία των τιμών των προϊόντων, όπως η τιμή πώλησης, το νόμισμα και η ημερομηνία που δηλώνει την εγκυρότητα της τιμής του προϊόντος. </rdfs:comment>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.4.2) http://owlapi.sourceforge.net -->

