<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY foaf "http://xmlns.com/foaf/0.1/" >
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY swrl "http://www.w3.org/2003/11/swrl#" >
    <!ENTITY dc "http://purl.org/dc/elements/1.1/" >
    <!ENTITY swrlb "http://www.w3.org/2003/11/swrlb#" >
    <!ENTITY gr "http://purl.org/goodrelations/v1#" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY elod "http://linkedeconomy.org/ontology#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
    <!ENTITY protege "http://protege.stanford.edu/plugins/owl/protege#" >
    <!ENTITY xsp "http://www.owl-ontologies.com/2005/08/07/xsp.owl#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="http://linkedeconomy.org/ontology#"
     xml:base="http://linkedeconomy.org/ontology"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:protege="http://protege.stanford.edu/plugins/owl/protege#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:xsp="http://www.owl-ontologies.com/2005/08/07/xsp.owl#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:swrl="http://www.w3.org/2003/11/swrl#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:swrlb="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:gr="http://purl.org/goodrelations/v1#"
     xmlns:elod="http://linkedeconomy.org/ontology#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://linkedeconomy.org/ontology">
        <rdfs:label xml:lang="en">Linked Economy</rdfs:label>
        <creator xml:lang="en">George Vafiadis</creator>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Latest Update: 2016-05-30</owl:versionInfo>
        <dc:title xml:lang="en">Linked Economy Ontology</dc:title>
        <creator xml:lang="en">Michalis Vafopoulos</creator>
        <foaf:homepage rdf:resource="http://linkedeconomy.org/"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;date"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://linkedconomy.org/ontology#hasAverage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://linkedconomy.org/ontology#hasAverage">
        <rdfs:label xml:lang="en">has average</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συνδέει την στατιστική οντότητα elod:Statistic που σχετίζεται με ένα προϊόν με την κλάση elod:Average.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/Statistic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://linkedconomy.org/ontology#Average"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/ontology#hasCpv -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://linkedconomy.org/ontology#hasCpv">
        <rdfs:label xml:lang="en">has cpv</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Τα προϊόντα που σχετίζονται με τους κωδικούς CPV. Αυτή η ιδιότητα συνδέει στιγμιότυπα της κλάσης gr:SomeItems με στιγμιότυπα της κλάσης που αναπαριστά την πληροφορία για τους κωδικούς CPV.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/SomeItems"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://linkedconomy.org/ontology#CPV"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/ontology#hasMaxPriceLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://linkedconomy.org/ontology#hasMaxPriceLocation">
        <rdfs:label xml:lang="en">has max price location</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα ορίζει ένα στιγμιότυπο της κλάσης gr:Location, όπου είναι το κατάστημα που περιλαμβάνει την μέγιστη τιμή λιανικής ανά ποσότητα για ένα συγκεκριμένο προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/ontology#PriceMinMax"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&gr;Location"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/ontology#hasMinMaxPrice -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://linkedconomy.org/ontology#hasMinMaxPrice">
        <rdfs:label xml:lang="en">has min max price</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συνδέει την στατιστική οντότητα elod:Statistic που σχετίζεται με ένα προϊόν με την κλάση elod:PriceMinMax.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/Statistic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://linkedconomy.org/ontology#PriceMinMax"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/ontology#hasMinPriceLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://linkedconomy.org/ontology#hasMinPriceLocation">
        <rdfs:label xml:lang="en">has min price location</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα ορίζει ένα στιγμιότυπο της κλάσης gr:Location, όπου είναι το κατάστημα που περιλαμβάνει την ελάχιστη τιμή λιανικής ανά ποσότητα για ένα συγκεκριμένο προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/ontology#PriceMinMax"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&gr;Location"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/ontology#hasPricePerUnit -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://linkedconomy.org/ontology#hasPricePerUnit">
        <rdfs:label xml:lang="en">has price per unit</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συνδέει την στατιστική οντότητα elod:Statistic που σχετίζεται με ένα προϊόν με την κλάση elod:PricePerUnit.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/Statistic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://linkedconomy.org/ontology#PricePerUnit"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#hasProductCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&elod;hasProductCategory">
        <rdfs:label xml:lang="en">has product category</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ορίζει τη σύνδεση ενός στιγμιότυπου  της κλάσης gr:SomeItems με στιγμιότυπα της κλάσης elod:ProductCategory όπου αναπαριστούν τις κατηγορίες των προϊόντων.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="http://linkedconomy.org/ProductCategory"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/SomeItems"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#isStatisticOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&elod;isStatisticOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is statistic of</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συνδέει το στιγμιότυπο ενός στατιστικού με την οντότητα στην οποία ανήκει.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/Statistic"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://linkedconomy.org/SomeItems"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&gr;Offering"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#availableAtOrFrom -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&gr;availableAtOrFrom">
        <rdfs:label xml:lang="en">available at or from</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Η ιδιότητα αυτή ορίζει ότι μία συγκεκριμένη προσφορά gr:Offering είναι διαθέσιμη από ένα συφκεκριμένο σημείο πώλησης gr:Location.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&gr;Location"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;Offering"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#hasPOS -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&gr;hasPOS">
        <rdfs:label xml:lang="en">has pos</rdfs:label>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;BusinessEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&gr;Location"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#hasPriceSpecification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&gr;hasPriceSpecification">
        <rdfs:label xml:lang="en">has price specification</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα συνδέει ένα στιγμιότυπο μιας προσφοράς gr:Offering με την οντότητα που καθορίζει την τιμή της gr:UnitPriceSpecification.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="http://linkedconomy.org/UnitPriceSpecification"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;Offering"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#includesObject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&gr;includesObject">
        <rdfs:label xml:lang="en">includes object</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συνδέει μία προσφορά gr:Offering με πολλαπλά στιγμιότυπα της κλάσης gr:TypeAndQuantityNode τα οποία ορίζουν τα στοιχεία που περιλαμβάνονται στη σχετική προσφορά για ένα συγκεκριμένο προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="http://linkedconomy.org/TypeAndQuantityNode"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;Offering"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#typeOfGood -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&gr;typeOfGood">
        <rdfs:label xml:lang="en">type of good</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα gr:typeOfGood συνδέει το στιγμιότυπο ενός προϊόντος με τα στοιχεία μιας προσφοράς που περιλαμβάνονται σε ένα στιγμιότυπο της κλάσης gr:TypeAndQuantityNode.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="http://linkedconomy.org/SomeItems"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/TypeAndQuantityNode"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://linkedconomy.org/ontology#calculationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://linkedconomy.org/ontology#calculationDate">
        <rdfs:label xml:lang="en">calculation date</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ημερομηνία υπολογισμού των στατιστικών.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/Statistic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;date"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/ontology#categoryId -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://linkedconomy.org/ontology#categoryId">
        <rdfs:label xml:lang="en">category id</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή ορίζει τον κωδικό της κατηγορίας του προϊόντος(elod:ProductCategory).</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/ProductCategory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/ontology#financialYear -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://linkedconomy.org/ontology#financialYear">
        <rdfs:label xml:lang="en">financial year</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Το έτος για το οποίο έγινε ο υπολογισμός των στατιστικών.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/Statistic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;gYear"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/ontology#hasMaxPricePerUnit -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://linkedconomy.org/ontology#hasMaxPricePerUnit">
        <rdfs:label xml:lang="en">has max price per unit</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα ορίζει την μέγιστη τιμή λιανικής ανά ποσότητα με βάση την μονάδα μέτρησης για ένα συγκεκριμένο προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/ontology#PriceMinMax"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/ontology#pricePerUnit -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://linkedconomy.org/ontology#pricePerUnit">
        <rdfs:label xml:lang="en">price per unit</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή χρησιμοποιείται για να ορίσει την τιμή ανά ποσότητα ενός προϊόντος με βάση τη μονάδα μέτρησης.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/ontology#PricePerUnit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/ontology#priceVariation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://linkedconomy.org/ontology#priceVariation">
        <rdfs:label xml:lang="en">price variation</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή χρησιμοποιείται για να ορίσει την ποσοστιαία μεταβολή μέγιστης και ελάχιστης τιμής ανά ποσότητα ενός προϊόντος για το τρέχον έτος.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/ontology#PriceMinMax"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#averagePerUnit -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;averagePerUnit">
        <rdfs:label xml:lang="en">average per unit</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα ορίζει την μέση τιμή λιανικής ανά ποσότητα με βάση την μονάδα μέτρησης για ένα συγκεκριμένο προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/ontology#Average"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#hasMinPricePerUnit -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;hasMinPricePerUnit">
        <rdfs:label xml:lang="en">has min price per unit</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα ορίζει την χαμηλότερη τιμή λιανικής ανά ποσότητα με βάση την μονάδα μέτρησης για ένα συγκεκριμένο προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/Statistic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#lastUpdatedMaxPrice -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;lastUpdatedMaxPrice">
        <rdfs:label xml:lang="en">last updated max price</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα ορίζει την ημερομηνία μέγιστης τιμής λιανικής ανά ποσότητα με βάση την μονάδα μέτρησης για ένα συγκεκριμένο προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/ontology#PriceMinMax"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;dateTime"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#lastUpdatedMinPrice -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;lastUpdatedMinPrice">
        <rdfs:label xml:lang="en">last updated min price</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα ορίζει την ημερομηνία ελάχιστης τιμής λιανικής ανά ποσότητα με βάση την μονάδα μέτρησης για ένα συγκεκριμένο προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/ontology#PriceMinMax"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;dateTime"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#productId -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;productId">
        <rdfs:label xml:lang="en">product id</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή ορίζει τον κωδικό του προϊόντος όπως αυτό παρέχεται από την πηγή δεδομένων του e-prices.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/SomeItems"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#shopId -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;shopId">
        <rdfs:label xml:lang="en">shop id</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συνδέει ένα στιγμιότυπο της κλάσης gr:Location με τον σχετικό κωδικό που παρέχεται από την πηγή δεδομένων του e-prices.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;Location"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#amountOfThisGood -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;amountOfThisGood">
        <rdfs:label xml:lang="en">amount of this good</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ποσότητα του αγαθού το οποίο περιλαμβάνεται σε μία προσφορά ενός καταστήματος. Η συγκεκριμένη ιδιότητα συνδέει την ποσότητα αυτή με την κλάση που αναπαριστά την συνολική περιγραφή για ένα προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/TypeAndQuantityNode"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;description">
        <rdfs:label xml:lang="en">description</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα αποτελεί τη σύντομη περιγραφή μίας πηγής.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://linkedconomy.org/ProductCategory"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://linkedconomy.org/SomeItems"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#hasCurrencyValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;hasCurrencyValue">
        <rdfs:label xml:lang="en">has currency value</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ορίζει το ποσό που πωλείται ένα προϊόν από ένα συγκεκριμένο σημείο πώλησης.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/UnitPriceSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#hasUnitOfMeasurement -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;hasUnitOfMeasurement">
        <rdfs:label xml:lang="en">has unit of measurement</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η μονάδα μέτρησης(πχ κιλό, λίτρο) του αγαθού το οποίο περιλαμβάνεται σε μία προσφορά ενός καταστήματος. Η συγκεκριμένη ιδιότητα συνδέει τη μονάδα μέτρησης αυτή με την κλάση που αναπαριστά την συνολική περιγραφή για ένα προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/TypeAndQuantityNode"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#legalName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;legalName">
        <rdfs:label xml:lang="en">legal name</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η νόμιμη επωνυμία μιας επιχείρησης gr:BusinessEntity ή gr:Brand.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;BusinessEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;name">
        <rdfs:label xml:lang="en">name</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα αποτελεί μικρή περιγραφή μίας πηγής.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;Location"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#validThrough -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;validThrough">
        <rdfs:label xml:lang="en">valid through</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ορίζει την εγκυρότητα μιας προσφοράς gr:Offering με βάση την ημερομηνία που καθορίζει η επιχείρηση gr:BusinessEntity.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://linkedconomy.org/UnitPriceSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;dateTime"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://linkedconomy.org/ProductCategory -->

    <owl:Class rdf:about="http://linkedconomy.org/ProductCategory">
        <rdfs:label xml:lang="en">Product Category</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Κάθε στιγμιότυπο αυτής της κλάσης αναπαριστά την κατηγορία ενός προϊόντος.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/SomeItems -->

    <owl:Class rdf:about="http://linkedconomy.org/SomeItems">
        <rdfs:label xml:lang="en">Some Items</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η κλάση αυτή αναπαριστά περιτώσεις μιας μαζικής παραγωγής προϊόντων. Ένα στιγμιότυπο αυτής της κλάσης για παράδειγμα μπορεί να αναπαριστά ένα σύνολο κινητών τηλεφώνων με συγκεκριμένο μοντέλο.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/Statistic -->

    <owl:Class rdf:about="http://linkedconomy.org/Statistic">
        <rdfs:label xml:lang="en">Statistic</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Το στιγμιότυπο της κλάσης αυτής περιλαμβάνει πληροφορία στατιστικών και ορίζεται από την οντότητα στην οποία ανήκει. Η οντότητα αυτή μπορεί να είναι είτε προσφορά, είτε προϊόν.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/TypeAndQuantityNode -->

    <owl:Class rdf:about="http://linkedconomy.org/TypeAndQuantityNode">
        <rdfs:label xml:lang="en">Type and Quantity Node</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η κατηγορία αυτή περιλαμβάνει όλη την πληροφορία για ένα προϊόν, όπως το είδος του προϊόντος, την ποσότητά του καθώς και την  μονάδα μέτρησής του.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/UnitPriceSpecification -->

    <owl:Class rdf:about="http://linkedconomy.org/UnitPriceSpecification">
        <rdfs:label xml:lang="en">Unit Price Specification</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Είναι η εννοιολογική οντότητα που καθορίζει την συνολική πληροφορία της τιμής που ζητείται για ένα προϊόν.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/ontology#Average -->

    <owl:Class rdf:about="http://linkedconomy.org/ontology#Average">
        <rdfs:label xml:lang="en">Average</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναπαριστά τη συνολική πληροφορία της Μέσης τιμής για την τιμή ενός προϊόντος για ένα συγκεκριμένο έτος.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/ontology#CPV -->

    <owl:Class rdf:about="http://linkedconomy.org/ontology#CPV">
        <rdfs:label xml:lang="en">CPV</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Κάθε στιγμιότυπο της κλάσης αυτής αναπαριστά την κατηγορία που ανήκει ένα προϊόν με βάση το κοινό λεξιλόγιο για τις δημόσιες συμβάσεις(CPV).</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/ontology#PriceMinMax -->

    <owl:Class rdf:about="http://linkedconomy.org/ontology#PriceMinMax">
        <rdfs:label xml:lang="en">Price Min Max</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναπαριστά τη συνολική πληροφορία της μέγιστης και της ελάχιστης τιμής ενός προϊόντος για ένα συγκεκριμένο έτος.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedconomy.org/ontology#PricePerUnit -->

    <owl:Class rdf:about="http://linkedconomy.org/ontology#PricePerUnit">
        <rdfs:label xml:lang="en">Price per Unit</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναπαριστά τη συνολική πληροφορία της τιμής ανά ποσότητα με βάση τη μονάδα μέτρησης.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#BusinessEntity -->

    <owl:Class rdf:about="&gr;BusinessEntity">
        <rdfs:label xml:lang="en">Business Entity</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Το στιγμιότυπο αυτής της κλάσης αποτελεί την επιχείρηση η οποία κάνει μία συγκεκριμένη προσφορά gr:Offering.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#Location -->

    <owl:Class rdf:about="&gr;Location">
        <rdfs:label xml:lang="en">Location</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Στιγμιότυπο αυτής της κλάσης είναι ένα σημείο, περιοχή ή κατάστημα όπου είναι διαθέσιμο ένα συφκεκριμένο προϊόν. </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#Offering -->

    <owl:Class rdf:about="&gr;Offering">
        <rdfs:label xml:lang="en">Offering</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η προσφορά αντιπροσωπεύει ένα συγκεκριμένο προϊόν το οποίο παρέχεται από μία εταιρία με συγκεκριμένα χαρακτηριστικά ώς προς την πώλησή του.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.4.2) http://owlapi.sourceforge.net -->

