<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY foaf "http://xmlns.com/foaf/0.1/" >
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY swrl "http://www.w3.org/2003/11/swrl#" >
    <!ENTITY dc "http://purl.org/dc/elements/1.1/" >
    <!ENTITY swrlb "http://www.w3.org/2003/11/swrlb#" >
    <!ENTITY vcard "http://www.w3.org/2006/vcard/ns#" >
    <!ENTITY gr "http://purl.org/goodrelations/v1#" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY elod "http://linkedeconomy.org/ontology#" >
    <!ENTITY elodGeo "http://linkedeconomy.org/geoOntology#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
    <!ENTITY protege "http://protege.stanford.edu/plugins/owl/protege#" >
    <!ENTITY xsp "http://www.owl-ontologies.com/2005/08/07/xsp.owl#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="http://linkedeconomy.org/ontology#"
     xml:base="http://linkedeconomy.org/ontology"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:protege="http://protege.stanford.edu/plugins/owl/protege#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:xsp="http://www.owl-ontologies.com/2005/08/07/xsp.owl#"
     xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:swrl="http://www.w3.org/2003/11/swrl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:swrlb="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:gr="http://purl.org/goodrelations/v1#"
     xmlns:elodGeo="http://linkedeconomy.org/geoOntology#"
     xmlns:elod="http://linkedeconomy.org/ontology#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://linkedeconomy.org/ontology">
        <rdfs:label xml:lang="en">Linked Economy</rdfs:label>
        <creator xml:lang="en">George Vafiadis</creator>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Latest Update: 2016-05-30</owl:versionInfo>
        <dc:title xml:lang="en">Linked Economy Ontology</dc:title>
        <creator xml:lang="en">Michalis Vafopoulos</creator>
        <foaf:homepage rdf:resource="http://linkedeconomy.org/"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#hasAverage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&elod;hasAverage">
        <rdfs:label xml:lang="en">has average</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συνδέει την στατιστική οντότητα elod:Statistic που σχετίζεται με ένα προϊόν με την κλάση elod:Average.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&elod;Average"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;Statistic"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#hasCounter -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&elod;hasCounter">
        <rdfs:label xml:lang="en">has counter</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συνδέει την στατιστική οντότητα elod:Statistic που σχετίζεται με ένα προϊόν με την κλάση elod:Counter.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&elod;Counter"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;Statistic"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#hasCpv -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&elod;hasCpv">
        <rdfs:label xml:lang="en">has cpv</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Τα προϊόντα που σχετίζονται με τους κωδικούς CPV. Αυτή η ιδιότητα συνδέει στιγμιότυπα της κλάσης gr:SomeItems με στιγμιότυπα της κλάσης που αναπαριστά την πληροφορία για τους κωδικούς CPV.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&elod;CPV"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;SomeItems"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#hasMaxPriceLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&elod;hasMaxPriceLocation">
        <rdfs:label xml:lang="en">has max price location</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα ορίζει ένα στιγμιότυπο της κλάσης gr:Location, όπου είναι το κατάστημα που περιλαμβάνει την μέγιστη τιμή λιανικής ανά ποσότητα για ένα συγκεκριμένο προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;PriceMinMax"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&gr;BusinessEntity"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#hasMinMaxPrice -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&elod;hasMinMaxPrice">
        <rdfs:label xml:lang="en">has min max price</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συνδέει την στατιστική οντότητα elod:Statistic που σχετίζεται με ένα προϊόν με την κλάση elod:PriceMinMax.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&elod;PriceMinMax"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;Statistic"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#hasMinPriceLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&elod;hasMinPriceLocation">
        <rdfs:label xml:lang="en">has min price location</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα ορίζει ένα στιγμιότυπο της κλάσης gr:Location, όπου είναι το κατάστημα που περιλαμβάνει την ελάχιστη τιμή λιανικής ανά ποσότητα για ένα συγκεκριμένο προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;PriceMinMax"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&gr;BusinessEntity"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#hasProductCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&elod;hasProductCategory">
        <rdfs:label xml:lang="en">has product category</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ορίζει τη σύνδεση ενός στιγμιότυπου  της κλάσης gr:SomeItems με στιγμιότυπα της κλάσης elod:ProductCategory όπου αναπαριστούν τις κατηγορίες των προϊόντων.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&elod;ProductCategory"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;SomeItems"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#isLocatedAt -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&elod;isLocatedAt">
        <rdfs:label xml:lang="en">is located at</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή συνδέει τη διεύθυνση vcard:Address με τον δήμο elodGeo:Municipality όπου ανήκει.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&elodGeo;Municipality"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&vcard;Address"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#isStatisticOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&elod;isStatisticOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is statistic of</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συνδέει το στιγμιότυπο ενός στατιστικού με την οντότητα στην οποία ανήκει.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;Statistic"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&gr;Offering"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&gr;SomeItems"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#hasBrand -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&gr;hasBrand">
        <rdfs:label xml:lang="en">has brand</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα συνδέει το στιγμιότυπο της κλάσης gr:Brand με τη σχετική επιχείρηση gr:BusinessEntity.
</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&gr;Brand"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;BusinessEntity"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#hasPriceSpecification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&gr;hasPriceSpecification">
        <rdfs:label xml:lang="en">has price specification</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα συνδέει ένα στιγμιότυπο μιας προσφοράς gr:Offering με την οντότητα που καθορίζει την τιμή της gr:UnitPriceSpecification.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;Offering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&gr;UnitPriceSpecification"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#includes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&gr;includes">
        <rdfs:label xml:lang="en">includes</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συνδέει μία προσφορά gr:Offering με πολλαπλά στιγμιότυπα της κλάσης gr:SomeItems.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;Offering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&gr;TypeAndQuantityNode"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#offers -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&gr;offers">
        <rdfs:label xml:lang="en">offers</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Συνδέει μία προσφορά gr:Offering με την επιχείρηση που την πραγματοποιεί gr:BusinessEntity.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;BusinessEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&gr;Offering"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasAddress -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&vcard;hasAddress">
        <rdfs:label xml:lang="en">has address</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή συσχετίζει ένα στιγμιότυπο μιας επιχείρησης gr:BusinessEntity με την διεύθυνσή της που αναπαρίσταται από την κλάση vcard:Address. </rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;BusinessEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&vcard;Address"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://linkedeconomy.org/geoOntology#name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elodGeo;name">
        <rdfs:label xml:lang="en">name</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ορίζει την ονομασία των στιγμιότυπων των Γεωγραφικών οντοτήτων όπως Δήμων, Περιφερειών κλπ.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elodGeo;Municipality"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#averagePerUnit -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;averagePerUnit">
        <rdfs:label xml:lang="en">average per unit</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα ορίζει την μέση τιμή λιανικής ανά ποσότητα με βάση την μονάδα μέτρησης για ένα συγκεκριμένο προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;Average"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#calculationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;calculationDate">
        <rdfs:label xml:lang="en">calculation date</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Περιγράφει την ημερομηνία παραγωγής των στατιστικών.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;Statistic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;date"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#categoryId -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;categoryId">
        <rdfs:label xml:lang="en">category id</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή ορίζει τον κωδικό της κατηγορίας του προϊόντος(elod:ProductCategory).</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;ProductCategory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#counter -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;counter">
        <rdfs:label xml:lang="en">counter</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Περιγράφει το πλήθος των καταστημάτων όπου διατίθεται ένα προϊόν για μία συγκεκριμένη περίοδο.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;Counter"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#hasMaxPricePerUnit -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;hasMaxPricePerUnit">
        <rdfs:label xml:lang="en">has max price per unit</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα ορίζει την μέγιστη τιμή λιανικής ανά ποσότητα με βάση την μονάδα μέτρησης για ένα συγκεκριμένο προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;PriceMinMax"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#hasMinPricePerUnit -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;hasMinPricePerUnit">
        <rdfs:label xml:lang="en">has min price per unit</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα ορίζει την χαμηλότερη τιμή λιανικής ανά ποσότητα με βάση την μονάδα μέτρησης για ένα συγκεκριμένο προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;PriceMinMax"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#lastUpdatedDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;lastUpdatedDate">
        <rdfs:label xml:lang="en">last updated date</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η πιο πρόσφατη ημερομηνία ενημέρωσης ενός προϊόντος για μία συγκεκριμένη χρονική περίοδο.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;Statistic"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;dateTime"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#lastUpdatedMaxPrice -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;lastUpdatedMaxPrice">
        <rdfs:label xml:lang="en">last updated max price</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα ορίζει την ημερομηνία μέγιστης τιμής λιανικής ανά ποσότητα με βάση την μονάδα μέτρησης  για ένα συγκεκριμένο προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;PriceMinMax"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;dateTime"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#lastUpdatedMinPrice -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;lastUpdatedMinPrice">
        <rdfs:label xml:lang="en">last updated min price</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα ορίζει την ημερομηνία ελάχιστης τιμής λιανικής ανά ποσότητα με βάση την μονάδα μέτρησης για ένα συγκεκριμένο προϊόν.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;PriceMinMax"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;dateTime"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#priceVariation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&elod;priceVariation">
        <rdfs:label xml:lang="en">price variation</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η ιδιότητα αυτή χρησιμοποιείται για να ορίσει την ποσοστιαία μεταβολή μέγιστης και ελάχιστης τιμής ανά ποσότητα ενός προϊόντος για το τρέχον έτος.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&elod;PriceMinMax"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;description">
        <rdfs:label xml:lang="en">description</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η συγκεκριμένη ιδιότητα αποτελεί τη σύντομη περιγραφή μίας πηγής.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&elod;ProductCategory"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&gr;SomeItems"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#hasCurrencyValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;hasCurrencyValue">
        <rdfs:label xml:lang="en">has currency value</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ορίζει το ποσό που πωλείται ένα προϊόν από ένα συγκεκριμένο σημείο πώλησης.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;UnitPriceSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#legalName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;legalName">
        <rdfs:label xml:lang="en">legal name</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η νόμιμη επωνυμία μιας επιχείρησης gr:BusinessEntity ή gr:Brand.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&gr;Brand"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&gr;BusinessEntity"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#validThrough -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&gr;validThrough">
        <rdfs:label xml:lang="en">valid through</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Ορίζει την εγκυρότητα μιας προσφοράς gr:Offering με βάση την ημερομηνία που καθορίζει η επιχείρηση gr:BusinessEntity.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&gr;UnitPriceSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;dateTime"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://linkedeconomy.org/geoOntology#Municipality -->

    <owl:Class rdf:about="&elodGeo;Municipality">
        <rdfs:label xml:lang="en">Municipality</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Αναπαριστά την πληροφορία για κάθε Δήμο.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#Average -->

    <owl:Class rdf:about="&elod;Average">
        <rdfs:label xml:lang="en">Average</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Αναπαριστά τη συνολική πληροφορία της Μέσης τιμής για την τιμή ενός προϊόντος για ένα συγκεκριμένο έτος.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#CPV -->

    <owl:Class rdf:about="&elod;CPV">
        <rdfs:label xml:lang="en">CPV</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Κάθε στιγμιότυπο της κλάσης αυτής αναπαριστά την κατηγορία που ανήκει ένα προϊόν με βάση το κοινό λεξιλόγιο για τις δημόσιες συμβάσεις(CPV).</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#Counter -->

    <owl:Class rdf:about="&elod;Counter">
        <rdfs:label xml:lang="en">Counter</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Αναπαριστά τη συνολική πληροφορία του πλήθους των καταστημάτων όπου ένα προϊόν είναι διαθέσιμο για ένα συγκεκριμένο έτος.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#PriceMinMax -->

    <owl:Class rdf:about="&elod;PriceMinMax">
        <rdfs:label xml:lang="en">Price Min Max</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Αναπαριστά τη συνολική πληροφορία της μέγιστης και της ελάχιστης τιμής ενός προϊόντος για ένα συγκεκριμένο έτος.
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#ProductCategory -->

    <owl:Class rdf:about="&elod;ProductCategory">
        <rdfs:label xml:lang="en">Product Category</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Κάθε στιγμιότυπο αυτής της κλάσης αναπαριστά την κατηγορία ενός προϊόντος.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://linkedeconomy.org/ontology#Statistic -->

    <owl:Class rdf:about="&elod;Statistic">
        <rdfs:label xml:lang="en">Statistic</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Το στιγμιότυπο της κλάσης αυτής περιλαμβάνει πληροφορία στατιστικών και ορίζεται από την οντότητα στην οποία ανήκει. Η οντότητα αυτή μπορεί να είναι είτε προσφορά, είτε προϊόν.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#Brand -->

    <owl:Class rdf:about="&gr;Brand">
        <rdfs:label xml:lang="en">Brand</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Είναι η ταυτότητα ενός συγκεκριμένου προϊόντος, υπηρεσίας ή επιχείρησης.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#BusinessEntity -->

    <owl:Class rdf:about="&gr;BusinessEntity">
        <rdfs:label xml:lang="en">Business Entity</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Το στιγμιότυπο αυτής της κλάσης αποτελεί την επιχείρηση η οποία κάνει μία συγκεκριμένη προσφορά gr:Offering.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#Offering -->

    <owl:Class rdf:about="&gr;Offering">
        <rdfs:label xml:lang="en">Offering</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η προσφορά αντιπροσωπεύει ένα συγκεκριμένο προϊόν το οποίο παρέχεται από μία εταιρία με συγκεκριμένα χαρακτηριστικά ως προς την πώλησή του.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#SomeItems -->

    <owl:Class rdf:about="&gr;SomeItems">
        <rdfs:label xml:lang="en">Some Items</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Η κλάση αυτή αναπαριστά περιπτώσεις μιας μαζικής παραγωγής προϊόντων. Ένα στιγμιότυπο αυτής της κλάσης μπορεί να αναπαριστά ένα σύνολο κινητών τηλεφώνων με συγκεκριμένο μοντέλο.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#TypeAndQuantityNode -->

    <owl:Class rdf:about="&gr;TypeAndQuantityNode">
        <rdfs:label xml:lang="en">Type and Quantity Node</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Η κατηγορία αυτή περιλαμβάνει όλη την πληροφορία για ένα προϊόν, όπως το είδος του προϊόντος, την ποσότητά του καθώς και την  μονάδα μέτρησής του.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/goodrelations/v1#UnitPriceSpecification -->

    <owl:Class rdf:about="&gr;UnitPriceSpecification">
        <rdfs:label xml:lang="en">Unit Price Specification</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Είναι η εννοιολογική οντότητα που καθορίζει την συνολική πληροφορία της τιμής που ζητείται για μία προσφορά.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Address -->

    <owl:Class rdf:about="&vcard;Address">
        <rdfs:label xml:lang="en">Address</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="el">Η κλάση αυτή αναπαριστά την συνολική πληροφορία της διεύθυνσης μιας συγκεκριμένης επιχείρησης gr:BusinessEntity.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.4.2) http://owlapi.sourceforge.net -->

